陳淑莊聯合國挑機中共代表：為何中國仍安坐人權理事會？

就在反送中運動踏入第100日之時，即將接任民主派會議新一屆發言人的公民黨立法會議員陳淑莊，應非政府組織「聯合國觀察」（UN Watch）邀請，以議員、社運人士和律師的身份，到日內瓦出席聯合國人權理事會第42次會議，在一般性辯論環節發言。陳淑莊會前率先透過Facebook表示，一定會好好把握今次機會，向全世界揭露香港警方濫權、濫暴行為持續升級的問題，希望國際社會關注香港示威者、傳媒工作者以至市民大眾的人權狀況。

陳淑莊會上發言時指，隨着香港警隊對付示威者時使用的暴力加劇，香港正面臨人道危機，包括有被捕的示威者遭警方進行肉體上的虐待和侮辱，一名女示威者曾遭警方進行不必要和可恥的脫衣搜查；示威者被警方扣留期間，被拒絕獲得及時的醫療和法律援助；警方使用的武力亦屬過量和親疏有別，包括曾用布袋彈射盲一名救護員的眼睛，更曾襲擊無辜的地鐵乘客。

陳淑莊指，警方至今已發射超過2,000粒催淚彈，並以「曱甴」稱呼示威者，將暴力鎮壓視為可接受的「除蟲方法（Pest control）」，藉以打壓港人言論自由。雖然反送中運動開展至今已100天，但她覺得至今沒有跡象顯示警方會收斂克制，認為這正是因為香港至今缺乏民主的惡果，令香港政府不用就警方的濫權問責。

陳淑莊懇請聯合國人權事務高級專員（UN High Commissioner for Human Rights），支持她所提出的建議，在聯合國人權事務理事會召開緊急會議，並成立調查委員會，保障香港人的人權。陳結束發言前更挑機反問：「為何中國仍可以成員國身份，安坐在人權理事會？（Why is China sitting here as a member of this Human Rights Council？）」

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

推

push